【國際聲援】英媒大讚港示威者 「港人勇氣令西方羞愧」

《泰晤士報》評論文章指，西方國家應向港人學習。(互聯網)

國際社會眼球從沒離開港人的反修例抗爭，浪潮從「和理非」逾百萬人上街，發展到7.1有少數示威者衝擊立法會，部分溫和派人士或許感到迷惘，但英國《泰晤士報》網站昨天刊出的一篇評論文章，認為本港抗爭者的勇氣令人敬佩，指西方國家應感羞愧，並從中「上寶貴一課」(the West could learn a valuable lesson)，文章引發本港網民熱議瘋傳。
文章以《港人的勇氣令西方國家羞愧》(Bravery of Hong Kong shames the West)為題，讚揚本港的民主抗爭者，是全球「唯一準備好挺身(反對中國)的一群」(are the only ones prepared to stand up)，批評自從中國取代日本成為世界第二大經濟體、中國資金及科技對全球經濟愈具影響力、中國市場令跨國企業及金融機構無法忽視之後，加上害怕引發新一輪冷戰，各國對中國的種種爭議，包括維吾爾族穆斯林再教育營、藏獨問題以及其他人權狀況等，變得視若無睹，就算抨擊亦趨向溫和，而香港民主狀況，長期以來也是G20領袖的禁忌話題；唯一敢挑戰中國國家主席習近平的西方領袖，僅得美國總統特朗普一人，奈何出發點始終是美國自身利益。
示威者年輕「令人鼓舞」
相較於西方國家的取態，文章直指「香港年輕男女(的發聲)令全球各地都羞愧」(the young men and women of Hong Kong put the rest of the world to shame)，指不少動員者相當年輕，令人鼓舞(The youth of its organisers……is inspiring)；而200萬人遊行的一幕，也教每個人都吃驚(has taken everyone by surprise)。但文章認為，本港抗爭行動「最重要的是其獨特性」(the most important thing about them is their uniqueness)，指「示威者代表了全球唯一(對共產黨)的重大挑戰」(the only significant challenge anywhere in the world)。
文章批評，英國政客仍在憂慮抨擊北京會嚇走中國資金之際，香港正面臨遠比這大得多的威脅，「香港的學校、工作場所及民居，與解放軍坦克相距咫尺」，又指「香港沒有自己的軍隊、沒有駐外大使館，在聯合國也沒有席位」，卻敢在如此弱勢下，反抗發聲。
沒有更激烈行為「已屬了不起」
對於目前事態發展，文章認為少數示威者衝擊立法會，中港當局會力圖將之描繪成暴徒及流氓行為，但深信「這不會得逞」(it will not succeed)，並指觀乎港人面對的種種挫敗、在民主路上的灰心沮喪，迄今仍「沒有出現更差的行為，已很了不起」(it is remarkable that there has not been more bad behaviour)，形容港人帶著勇氣、信心、尊嚴及克制等特質來抗爭，那些害怕得罪中國的西方國家，應當學習。

大英祖國

推！

我冇野講！
因為感動流淚了

現時好多歐美國家都在吸食「現代鴉片」（中國經濟效益），對中國大陸惡魔行為都當睇唔到。

召集所有愛國建制勇武派，聲討和理非非既「紅膠」民建聯，與其割席

香港要帶起全球反共
香港從來都係香港，反共基地